# Демонстрация SOLID принципов

## Цель:
Практическое применение SOLID принципов. На примере реализации игры «Угадай число» продемонстрировать практическое применение SOLID принципов. 

- [x] Программа рандомно генерирует число, пользователь должен угадать это число.
- [x] При каждом вводе числа программа пишет больше или меньше отгадываемого. 
- [x] Кол-во попыток отгадывания и диапазон чисел должен задаваться из настроек. 
- [x] В отчёте написать, что именно сделано по каждому принципу. 
- [x] Приложить ссылку на проект и написать, сколько времени ушло на выполнение задачи.

## Отчет:

## Single Responsibility Principle (SRP)
Классы должны иметь только одну причину для изменений.
Согласно этому принципу ответственность была распределена между следующими классами:

 ## GameApp
   - Осуществляет функции брокера сообщений и менеджера игры. Является связующим звеном между объектом Game и консольным интерфейсом пользователя.
   - метод OnInit() - является местом для создания и инициализации настроек игры
   - метод OnStart() - Создание и запуск игры
   - СОБЫТИЯ:
      - Start - возникает при старте игры - на него подпиcывается CUI и выводит приветственное сообщение
      - Finish - возникает при окончании игры - на него подписывается CUI и выводит различные сообщения при различных вариантах окончания игры
      - InputData - возникает когда необходимо ввести данные от пользователя
      - OutputData - возникает когда необходимо вывести сообщение пользователю
      - OutputError - когда необходимо вывести сообщение об ошибке. 

 ## Game
   - Реализует логику игрового процесса
      - Принимает данные введенные пользователем
      - Генерирует события относительно введенных пользователем данных

 ## StepAnalyzer
    - Контекст для стратегий анализа введенных пользователем числа. Проверяет попадает ли введенное 
пользователем число в диапазон.

 ## NumberBetweenInclude
    - Конкретная стратегия анализа попадания числа в заданный диапазон с включением границ диапазона.

 ## StepRange
    - Хранит диапазон корректных значений. Минимальное Min и максимальное Max;

 ## Generator 
   - Генерирует число в заданном пользователе диапазоне

 ## Settings
    - хранит количество попыток и диапазон используемых чисел

 ## DataReader
   - Читает введенные  пользователем в консоль данные

 ## MessageWriter
   - Выводит сообщения на консоль

 ## Error
   - Выводит сообщения об ошибках в консоль.

## Open/Close Principle (OCP)
Классы должны быть открыты для расширений и закрыты для изменений

 Данный принцип реализуется в:
   - В реализации ввода и вывода данных - Если мы решим сделать GUI, нам необходимо реализовать новые классы принимающие от пользователя данные и выводящие в GUI сообщения, а не изменять уже имеющиеся.
   - Если возникнет необходимость изменить алгоритм проверки попадания числа в диапазон - необходимо реализовать новую стратегия INumberAnalyzerStrategy.

## Liskov Substitution Principle (LSP)
 - Функции, которые используют базовый тип, должны иметь возможность использовать подтипы базового типа, не зная об этом

Реализовано в :
   - классах ввода/вывода пользовательской информации и сообщений об ошибках - можно подменить GUI реализацией
   - алгоритмах проверки попадания числа в диапазон - можно подменять другой реализацией стратегии INumberAnalyzerStrategy.

## Interface Separation Principle (ISP)
 - Программные сущности не должны зависеть от методов, которые они не используют.

 Чтение с консоли и запись в консоль описываю и реализуют разные интерфейсы и классы.

## Dependency Inversion Principle (DIP)
 1. Модули верхних уровней не должны зависеть от модулей нижних уровней. Оба типа модулей должны зависеть от абстракций.
 2. Абстракции не должны зависеть от деталей. Детали должны зависеть от абстракций.

### 1
 SOLID.Domain - не зависит ни от кого
 SOLID.Inf - зависит от Domain 
 SOLID.CUI - зависит от Domain и Inf

### 2
 Интерфейсы IReader, IWriter, IError - описываются в модуле SOLID.Inf, а реализуются в SOLID.CUI, что позволяет изменить направление зависимостей.
 Интерфейс IGameApp - описывается в модуле SOLID.Domain, а реализуется в SOLID.Inf - что позволяет изменить направление зависимостей.

 Поэтому классы находящиеся в разным модулях (детали реализации) зависят от интерфейсов (абстракций), а интерфейсы от них (деталей) не зависят.